{
    "question": "Zaman yang berlangsung 160 juta tahun yang lalu sampai kini dimana bentuk fisik manusia purba sudah memiliki kemiripan dengan bentuk fisik manusia modern adalah    A.Mesozoikum\r\nB.Tersier\r\nC.Pleistosen/Dillivium\r\nD.Holosen/Alluvium\r\nJawab dunk kakak pintarrrrr\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. MESOZOIKUM</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>YT ; OZY YT</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ibu-kota-amerika-adalah-954",
            "question": "Ibu kota amerika adalah=\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Washington </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>....................</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Washington</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Washington</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-manfaat-yang-dirasakan-oleh-bangsa-indonesia-dengan-adan-536",
            "question": "Jelaskan manfaat yang dirasakan oleh bangsa Indonesia dengan adanya upaya disintegrasi bangsa! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>manfaat integrasi bangsa yaitu - dikenalnya budaya local ke manca negara - menambah kebudayaan di negara kita -membuat para turis tertarik .</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-yang-terlibat-perang-dunia-11-312",
            "question": "Negara yang terlibat perang dunia 11\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perang ini melibatkan banyak negara-negara besar dunia saat itu, seperti Inggris, Prancis, Jerman, Uni Soviet, Italia, Jepang, hingga Amerika Serikat. Secara umum, terdapat dua kubu besar yang saling berseteru. Kubu pertama disebut sebagai Axis (Poros) yang terdiri dari Jerman, Italia, dan Jepang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adikmu-ingin-jadi-menjadi-seorang-penari-salah-satu-sikapmu-untuk-601",
            "question": "Adikmu ingin jadi menjadi seorang penari salah satu sikapmu untuk mendukung adikmu dalam meraih cita-cita adalah    \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendukung memberikan motivasi serta semangat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyemangati nya bahwa dia pasti bisa meraih cita-citanya </p><p></p><p>semoga membantu...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-cara-membaca-scanning-dan-skimming-386",
            "question": "Sebutkan cara membaca scanning dan skimming\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><ul><li>Baca dari judul dan sub judul dari sebuah buku untuk mengetahui ide utama yang dibahas.</li><li>Hindari membaca isi buku kata demi kata.</li><li>Bila diperlukan, baca bagian awal dan akhir kalimat dari setiap paragraf.</li><li>Baca dengan teliti paragraf akhir yang biasanya berisi kesimpulan.</li></ul>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. baca dari judul dan sub judul dari sebuah buku untuk mengetahui ide utama yang dibahas</p><p>2. hindari membaca isi buku kata demi kata</p><p>3. bila di perlukan, baca bagian awal dan akhir kalimat dari setiap paragraf</p><p>4. baca dengan teliti paragraf akhir yang biasanya berisi kesimpulan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-apa-yang-menjadi-akar-demokrasi-indonesia-701",
            "question": "Tuliskan apa yang menjadi akar demokrasi Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Undang undang dasar 1945</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-anda-apakah-makna-dari-peristiwa-proklamasi-kemerdekaan-256",
            "question": "Menurut Anda, apakah makna dari peristiwa proklamasi kemerdekaan Indonesia?\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Proklamasi menjadi tanda lahirnya sebuah negara di mana konstitusi, pemerintahan, dan wilayah disahkan setelahnya. Makna proklamasi kemerdekaan Indonesia yang kedua yaitu menjadi tonggak sejarah bangsa Indonesia. Proklamasi menjadi tonggak sejarah dari lahirnya bangsa Indonesia</p><p></p><p>\u0f3a\u0f12 Answer by Finka \u0f12\u0f3b</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-upaya-yang-dilakukan-organisasi-boedi-oetomo-dalam-menca-217",
            "question": "Jelaskan upaya yang dilakukan organisasi boedi oetomo dalam mencapai impian\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Untuk melaksanakan tujuannya, Budi Utomo menempuh beberapa usaha, antara lain:</p><ul><li>Memajukan pengajaran sesuai dengan apa yang dicita-citakan dr Wahidin (usaha pertama untuk mencapai kemajuan bangsa).</li><li>Memajukan pertanian, peternakan dan perdagangan (kemajuan bidang perekonomian).</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smg mmbntu^^</p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-dari-teori-masuknya-hindu-budha-ke-nusantara-adalah-te-229",
            "question": "salah satu dari teori masuknya hindu-budha ke nusantara adalah teori Arus Balik Teori ini dikemukakan oleh f. d. k b o s c h ia mengemukakan bahwa proses masuknya pengaruh budaya India ke Indonesia terjadi karena peran aktif yang dilakukan oleh \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>pedagang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pengaruh budaya India atau Hindu masuk keindonesia Karena adanya peran aktif Dari kalangan pedagang India atau pedagang yang beragama hindu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyebaran-agama-islam-mudah-di-terima-dan-berkembang-dalam-masy-300",
            "question": "pernyebaran agama islam mudah di terima dan berkembang dalam masyarakat indonesia bahkan hingga saat ini.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena tidak melalui kekerasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Islam masuk ke Indonesia melalui cara atau jalan damai, bukan melalui paksaan, sehingga lebih membuat masyarakat tertarik. Pada zaman masyarakat Nusantara masih banyak yang memeluk agama Hindu Budha, Islam masuk dengan jalan damai, antara lain melalui berdagang, serta kegiatan pertunjukan kesenian.</p><p>Dari situ, masyarakat lebih tertarik untuk melakukan kontak dengan orang-orang Islam, kemudian tertarik dengan ajaran agamanya dan dengan sukarela masuk Islam. Adanya akulturasi budaya juga membuat Islam lebih mudah diterima oleh masyarakat, karena dianggap tidak menghilangkan akar-akar tradisional nusantara.</p><p>Pembahasan mengenai kesenian dalam Islam dapat juga dilihat pada link berikut: https://brainly.co.id/tugas/14408853</p><p>#BelajarBersamaBrainly</p><p> \u00a0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}